10 幻想魔法

希伯莱和古拉德同是元佣兵的盗贼。

正因为以前干过斥候部队的队长，所以两人都相当有本事。

将不光气息，连魔力都隐藏的武术 Arts 隐蔽 Hide 运用自如，希伯莱因为五感敏锐所以在动静察知上很出色，古拉德则因危险察知能力而擅长识破陷阱。

“你怎么想”

二人从离开了几百米的位置目不转睛地看着两个女人。

遵从艾杰恩的指示调查着南方时，马上就发现了那个动静。

“怎么看都只是傻子啊。森精灵那边是小鬼，另一边是什么，哎呀？ 贵族吗？ 太棒了吧，那家伙——超想操！想把她搞的乱七八糟！ 把她玩坏！”

尽管很小声，但古拉德被娜哈特的美貌魅惑，任凭欲望地说。

“陷阱的可能性呢？”

对希伯莱的话古拉德回答道。

“你问我那个？ 动静察知是你更强吧？ 如果周围没有谁在的话就不是陷阱！ 附近也没有陷阱”

虽然古拉德也忠实于欲望，但更忠实于职务。因为无论怎么说都是人命关天的工作。

作为事实回答了冷静的意见。

“周围没有人”

“那么，就是普通的猎物——我的危险察知也没有反应”

古拉德那样断言。

但是，那只是娜哈特刻意为之的，并不是他的能力起作用了。

“万一，是陷阱的情况——我吸引敌人，你去报告，可以吧”

对希伯莱的话古拉德点头。

虽然希伯莱也装冷静做了最低限度的准备，但是在本能上想袭击娜哈特想得不得了。

绝不是嗜好少女，但那种超越了性癖的次元的美就在眼前。

作为男人，要抑制本能是很难的。

就那样二人亲自前去送死了。

“喔！ 你们俩——”

古拉德的大声响彻，在那之前——

“欢迎光临，一直在等你们哦”

仅此一言。

天上的曲调支配了场景的一切。

那句话指示的意思。

对袭击方的自己们只不过是中了陷阱的猎物这一事实，古拉德感到了愤怒。

“哈，两个小鬼能做什么！ 虽然不知道你耍了怎样的把戏，但你们就要被我侵犯了哦”

和冲动的古拉德不同，希伯莱很冷静。

从最初就是陷阱。

也就是说，眼前的少女是轻易地发现了擅长隐秘行动的自己们的实力者，在此之上张开了陷阱。那样的话，胜算就是无限小。虽然乍一看是可怜的少女，但她会操纵不可想象的魔法也是十分有可能的。

的的确确是失态。

“古拉德，按预定——走——”

对那样的指示，古拉德尽管咂舌了还是不情愿地遵从了。

古拉德也不是笨蛋。他是在战场上活下来的老手。那样的话是不会看错最佳选择的。

这个最上等的猎物应该脱离后把怪物带来之后确实地狩猎。

“哎呀，嘛，别说那么狠心的话——难得来了，再稍微玩一会吧”

“什，什，什么，哈——”

只有一人，什么都不知道的艾夏发出了困惑的声音。她好像都没有意识到盗贼就在旁边。

同时古拉德试着脱离——

“什——！”

失败了。

背后不知为何森林没有了。

不管多少次睁大眼睛，那里都是断崖绝壁。

不止如此。

慌忙确认附近，景色扭曲着，两人处于没有一朵云的天空和没有土的感觉的崭新的圆形平地间。即使想逃也哪里都不存在逃路。

“幻想魔法 Fantasia Magic，歪曲乐园 Utopia。可是，令人吃惊——不，应该说是幸运吗”

为了提高生存率，状态异常对策是很有必要的。

基本的毒、麻痹、睡眠和沉默即使是低等级也能靠技能或道具对付。作为致命的状态异常第一名的幻术和诅咒等，如果能在自由市场 Free Market 买到便宜的道具的话也会想先采取对策。当然根据魔法抵抗力的高低在判定时可能会弹回，所以最好的对策就是升级。

而且，娜哈特取得幻术系魔法也绝不是本职。特化妨碍系魔法的公会成员的色色系梦魔（男）就算是对成功抵抗的对手也会一定几率赋予异常状态，尽管穿了幻术无效的超稀有装备也还是会给予追加效果的诅咒，那是已经乱套了的回忆。变成了心理阴影的同伴都有。

娜哈特终归是攻击魔法特化，其他魔法不过是在填余下的魔法框。

尽管如此还是能发挥效果很幸运。

“接下来，老实呆着就好。那样的话就用不着痛苦了哦？”

娜哈特悠然的站着，像藐视一样眺望盗贼。

希伯莱和古拉德的身体被冰凉的空气刺激，一瞬间发抖了。

事到如今古拉德的危险察知才最大限度的鸣响了警钟，但一切为时已晚。

“开玩笑的吧……这种魔法，闻所未闻见所未见啊……！”

“是吗……顺便一问艾夏知道吗？”

娜哈特询问艾夏，艾夏摇摇头。确实，虽然如今是很方便的魔法，但游戏时代有效的对手很有限，所以专门职以外的人不太会有取得幻术系技能 Skill 的倾向。虽然高等级带的怪物反而会不停地使用所以对策还是有必要的。

“是吗——”

“你这家伙！ 怪物！ 杀了你！”

感觉到不可能脱离的古拉德突然一变采取攻势。

但是，那太迟了吧。

娜哈特不禁失笑了。

幻术是被称为一定需要对策的状态异常之一。无论怎么说，幻术是因为一旦被幻术所囚就会一定时间不可攻击，即使那个解除了也会受到命中率降低而有名。再加上，严重的情况下地图上会被表示复数的敌方角色，或是变得区别不出我方和敌方，或是陷入不可移动，是祸不单行的状态异常。不采取正经的对策，给我方添麻烦的话，心情会变得无法形容。

万一被幻术所囚的时候，通过道具移动及脱离是最优先的，而在那不可能的时候发动防御技能等待效果结束被认为是上策。几乎不存在通过道具的回复手段也是幻术被采取对策的主要原因。

也就是说——在那种状态下即使采取攻势，也无法抓住谁或什么。

和以前的盗贼比起来比较快的，嘛从娜哈特的角度来看是有打着哈欠随便躺下的余裕的剑击只是难看的斩了天空。

一个劲砍看不见的幻影的姿态实在很滑稽。

虽然游戏时代是抵抗失败的时候会给予一定时间不可攻击和晕眩的异常状态的魔法，但现在是有把中了幻术的人关进想像的世界的效果。可以说变得相当凶恶了吧。

“那么，在做个好梦前——告诉我各种事吧——”

都花了工夫捕获的情报源。

娜哈特冷彻地将二人导向了梦的世界。

◇

“他妈的！”

黑狼之牙的头目艾杰恩的心情很差。

尽管放出了对自己来说值得信赖的部下，可那两人也没有回来。

仍旧什么情报都没入手非常不妙。

虽然因为交易都市在北方所以只是往南的路被封锁了的话没关系，但如果存在讨伐队的话就没有不慌不忙地准备好的余裕了。

在索敌上用了最好的部下。

如果那样不行的话，艾杰恩能采取的手段已经只有交战或撤退这两个选择了——

“首领！ 侵入者！ 两个女人！ 她们穿过森林的罠道来洞窟了！”

“冷静，照训练行事！ 筑起防卫线，争取时间的话，那个人会让一切结束——”

艾杰恩备齐武装，扛起双手持的大剑前往了剑客身边。

但是，那里没有人影。

“哈哈，是吗——已经去了吗——那就什么都没问题了”

实际上错了。

只是艾杰恩没能捕捉到动静而已。

艾杰恩嘴角露出了确信胜利的笑的刹那。

随着头部一阵钝痛，艾杰恩的意识暗转了。

13 空白中的可能性

“嘛，那什么——大叔把胡子剃了的话，看起来也会有小叔程度的年轻吧，嗯”

尽管多少有些结巴但娜哈特拼命援助了。

“娜哈特大人，我觉得那不算安慰……”

“那，欸都，粗下巴想点办法吧，之类的？”

“恶化了……”

“干脆……杀了我吧……那样还比较轻松……”

虽然杜兰并不难看，但是整体上很粗壮。脸啦胡子啦肌肉啦氛围啦，这种全部会让人误认年龄所以没有办法。那是即使说是三十代后半也会同意的容貌。无论如何拘泥于置身战场也是会有限度的吧。

娜哈特一边那样辩解，一边将杜兰折断的剑的尖端拿在手里。

极其新的刃连切断娜哈特的白皙肌肤的能力都没有。

“折断了吗……但是嘛，算了”

杜兰想起斩杀了的男人的脸。记不太清了。因为只是在政变的时候交锋了所以是当然的。

但是，耿直、诚实、忠义笨蛋，受到了那样的印象。不由得稍微想起了相当巨大的身躯和骑士般的盔甲，还有讽刺似的笑容。

那样的男人弥留之际的话掠过脑海。

——公主，拜托了。如果是斩杀我的男人的话，能够托付——

结果杜兰没有照顾到最后。

委托给了熟人，就那样放置了。

杜兰将她救出来时年龄是五岁左右。现在大概干脆忘了杜兰的事，正相当拼命地活着吧。

自己斩杀的男人的遗物。

因为那个是在杜兰遭受败北时折断了，所以杜兰觉得那是必然吧。

“那个已经完成任务了啊——好，那就我给你准备替代品吧”

娜哈特轻松地那样说道。只是杜兰没能理解娜哈特的话。

取出的是一柄大剑。

简单粗暴的宽大，堪称愚直的直刃。

可是，在微暗的洞窟内闪烁的波纹的光比什么都引人注目。

但是不仅如此。

在那里的是存在感的不同。

也可以说是发出的威圧感的差距。刃像在雕刻鼓动一样，微微让空气振动了。

在看了娜哈特取出的大剑后再看折断的剑的话，谁都会理解那个差距吧。

“名为幻月。是只要不是有资格的人去握，就绝不会展现其剑刃的传说级 Legend 的大剑。虽然现在正显示着那美丽而幻想的剑刃，但如果放手的话————就会像幻影一样消失——简直就像谁的心境一样不是吗？”

那的确是娜哈特的讽刺。

“——！”

一从娜哈特的手中落下，剑就留下小小的柄和缺少的刃消失了。

正像是看到了一时的幻影一样，杜兰凝视着那个。

“给你了，我是用不了的，我的同伴也是预定让他们用更好的。目前没有使用者”

娜哈特简单地说。

“哪有这么荒唐的！！”

但是，在杜兰的心里不能认可。

以瞄准性命的打算挑起战斗，输了之后得到了恐怕是帝都或圣都的秘宝等级的，不在那之上的武器是不该有的事。

“怎么，不能理解吗？ 我折断了你的剑是事实。那上面也有你的心思吧。正因为如此，老实地说谢谢收下就行了”

“那，那种事怎么可能做得到啊！ 你知道这个到底有多大价值吗！ 而且，我是在决斗中败北的立场。本来我应该是被剥夺的一方吧！”

（价值呢……幻月的价值是中坚等级，峰值最高也就到八十，对将等级升到了那之上的玩家来说就是装备性质上的无价值。虽然勉勉强强能用到一百级，但那之后应该买别的传说级 Legend 道具替换吧。我觉得我是清楚知道这家伙的价值的呐。说到底我是魔法特化，物理的而且是大剑的技能也一个都没有，要说的话价值就是零）

当然娜哈特没有把那个说出口。

但是，对娜哈特来说，幻月虽然是稀有装备但就只是不用的物品而已。

当然，能力和价值都是知道的。

（在店铺卖是七百k（七十万），就算是在自由市场未强化要是能卖二十m（两千万）也够满足了）

要是没错，幻月应该是低级区域BOSS的稀有掉落品。由于相当容易狩猎，在市场上也看得到相当大的数量。

对总资产拥有2G（二十亿）左右的娜哈特来说那只是用一丁点钱就买得到的道具而已。

“幻月是借力量给弱者的武器。不过现在的你太弱了，连握幻月的资格都没有呐”

“呶……但是，即使是那样……”

“而且，把这个给你对我来说也是有价值的。作为这个的回报我想用你做实验”

“你说，实验……不，好吧，随你便吧……”

听到实验杜兰最先想到的，是注入变质的魔素玛那让人体变异之类的所谓禁术的实验。

看到像盛大地觉悟了危险似的杜兰，娜哈特叹气了。

“先说好，所谓的实验是，杜兰，你能拔出幻月还是不能，仅此而已哦？”

“哈……？”

杜兰的等级换算成游戏时代的值的话恐怕是三十级前后吧。

这只是一次职终于结束程度的等级。

具体来说的话，最多也就是结束了一到十的初心者，在一次职选择了战士系，在二十级的分歧选择了大剑使，稍微升了点级，正要在三十级转职的实力。

“话说在最前面吧。对我来说你就是杂鱼”

“呜咕”

“但是，那条杂鱼按盗贼们的话说，在这个世界虽然不能说最强也是相当上位的强大。说是立于只有被选中的人才能到达的高度。所以，你在这个世界是相当有才能的吧”

“啊啊，嘛，虽然根本谈不上什么骄傲呐…………”

勇猛的杜兰的身姿消失得无影无踪，在那里的是垂头丧气的男人。

“哈哈哈，别那么悲观。你是有才能的吧，那样的话这个世界的人会成长变强到何种程度呢，我要用你做实验”

为了拔出幻月最低等级需要五十以上。如果STR不足的话当然会需要更高等级。

“如果你变得能使用幻月了实验就是成功了，使用不了的话就是失败了。眼前有目标的话你也会为变强而努力吧”

也可以确认是否存在二次职、三次职。

强度的上限，试那个的实验台一号就是杜兰。

娜哈特绝不是最强。在Real World Online是从下面数比较快的弱。

那样的话，有个试这个世界的力量的对象也可以吧。

即使杜兰将幻月运用自如，到达了接近百级，也终究是那种程度。不可能会成为即将封顶又有大量课金道具，身穿稀有装备的娜哈特的威胁。

那样的话，一直作为仓库肥料的装备就算给一个也不存在任何损失。

“理由还有。这个也是褒奖，对在这个世界第一次和我战斗并幸存的你的，呐”

实际上不是。

所谓的褒奖是对杜兰告诉了娜哈特这个世界果然和游戏不同这件事的。

竜之威压是强制让四十五级以下的怪物非活跃，也就是陷入不可攻击的技能 Skill。也就是说，杜兰对娜哈特加以攻击应该是不可能的。

尽管如此，杜兰却对娜哈特加以攻击了。

那告诉了娜哈特这个世界的可能性。证明了不是游戏的现实的可能性——心的奋起会驱散技能 Skill 的影响。

这是对那个的回报。

“好啦，收下。我说了给你，败者的你没有拒绝权”

“说的，也是呐…………”

杜兰以像是死心了又像是放弃思考了那样的表情收下了没有刃的剑，幻剑。

对此，娜哈特满意地点头。

仿佛在这里已经没事了似的，娜哈特背对杜兰，伴着艾夏开始走了。

一步、两步的向前走，不知是不是突然想起了什么，娜哈特就那样背对杜兰像无关紧要一样地说道。

“啊啊，想起来了。这是作为年长者的建议。你还是停止逃避比较好——战斗中没有你希求的答案哦”

“————！！”

娜哈特连看都没看像是心脏被小刀刺中一样全身一震的杜兰。

“战斗不是逃避的手段。你是为了什么而战斗？ 为了谁而战斗？ 下次再见时告诉我答案吧”

单方面只说了想说的事后，仿佛满足了似的，娜哈特重新向前走。

比往常更冷的洞窟里，只有小小的脚步声回响了。

28 魔族的少女

越过敌阵后，娜哈特穿过了肯帕尔尼亚草原。

铺修的道路中断，粗犷的地面稍微绵延后绿色的色调慢慢增加，广大的各种树茂密地排成行的森林映入视野中。

虽然也是不久前娜哈特降生的地方，却有种相当怀念的感觉。

娜哈特落在大地上，折起消去了展开的翼。

尽管尘土飞扬，但那些没有弄脏娜哈特。飞舞在空中的飞尘被身上穿的暗之衣吞没后消失了。

娜哈特用龙眼远望森林深处。

作为四次职龙姬的被动技能 Passive Skill 的龙眼因为有选定之瞳这一别名所以在游戏时代是因攻击范围增加的能力而被人珍视的技能 Skill。虽然除此之外也有着看破、危险感知、回避率增加等复数的效果，但最承蒙关照的能力果然还是魔法的射程范围增加吧。虽然如今抱着即使眼睛变好攻击范围也不会伸长吧的感想，但在娜哈特的心中有着因为是游戏所以就是这样的认识。尽管在解说文上是被描述为将映在视野中的一切作为攻击对象选定的魔眼，但实际上视野之类的暧昧的要素很淡薄，在战斗中好好地存在着射程距离。即使现在也觉得那是在没用的地方公平的游戏。

娜哈特能正确制御强大魔法的原因就是限定攻击对象的魔眼力量很大。以前落在贵族公馆的竜也是通过魔眼而受到制御。

现在的娜哈特最大限度地受到了被强化的龙眼的恩惠。周围的各种树像透明的一样映在视野中，只有想找的人会映在视野中。直到地平线的彼方为止，正确的风景映入眼中。大概是受到了视力的强化和看破的恩惠的影响吧。

“真是相当自在呐”

娜哈特嘟哝了一句。

那样说的同时，从背后感觉到了比较大的魔力的波动。在那里也能感觉到娜哈特熟悉的波动。

“那边好像也开始了呐”

艾夏凭自己的意思选择站在和娜哈特不同的战场。

当然娜哈特往死里反对了，但对坚决不改变想法的艾夏是娜哈特先让步了。最后，将令人惊叹的道具交给了艾夏后，在和克丽丝塔的队伍一起行动的前提下同意了。

即使离开了，唯独自己的从者放出的魔力也能靠肌肤感觉到。

娜哈特对那样的感觉露出了笑容。

艾夏好像超出娜哈特想象的成长了。

“这边也开始吧——”

娜哈特起手选择创造出战场。

在森林深处优雅地享受喝茶时间来奢侈的敌人的身姿映入了眼中。

风魔法 Wind Magic

——横扫暴风 Tempest。

刮过的风就是风暴其本身——不，足足超过了自然发生的风的极限吧。

在地里根深蒂固的各种树被从大地剥离，和土块一起被乘风吹飞。

像沙石滑坡或雪崩一样的光景在眼前展现。不过，和沙石滑坡不同，那些不是向下而是向正侧面被吹飞。

混在压倒的风压中的是不可见的刃。

如果是普通的人类的话会被吹飞压死，或者被风之刃切得七零八落吧。

虽然对娜哈特来说就是战斗前的小练习，可造成的结果是4～5千米圈内的地形变化了。

绿色洋溢的森林一瞬间就落得了光秃秃的荒地。

填满视野的飞尘被风卷起，看起来就像沙尘暴一样。

但是，突然——银线穿过。

一闪切裂了翻卷的沙尘暴，瞬间沙尘放晴了。

一位少女无伤站在那里。

娜哈特的表情染上了惊愕。

不过那绝不是因为少女从娜哈特放出的魔法下无伤生还了。

被少女握着的是一柄长剑。

单手持的长剑有着像将水晶锻炼了的色调。接近透明的青色剑身和被刻在剑柄上的带刺的荆棘纹章。左手上是像笼手一样的白银的盾。如镜子般照射光的盾下也有形象化了被荆棘包围的蔷薇花的纹章。

娜哈特认得那些。

长着鲜艳的角的少女对吃惊的娜哈特开口道。

“没礼貌的人——对待淑女的方式真不像话呢”

“呋姆，我面前只有个矮个儿的小孩呐。看不到有淑女什么的？”

“啊啦是吗，那对美丽的眼睛好像是光有外表的装饰呢”

“不凑巧我的眼睛只会映出真实——”

那样说着娜哈特的视线稍稍往下了。

“——有不满的话，等那寒酸的胸部大上两圈之后再说”

“————！”

虽然是一瞬间但豪放的少女怯阵了。

娜哈特没有天真到会放过那个空子。

“被说中了吗？ 就算是我家的艾夏也还再稍微大点哦？即使贫乳是状态，无乳也是连评价都不值呐”

少女的脸染得通红。

那有九成以上是出于愤怒吧。握着剑的手在抖，散发着马上就要砍上去似的气氛。

“你，这家伙——不要乱说！ 我才七十二岁！ 是孩子！ 和你这样的不同还有成长的余地！啊，但是，加上沉睡的时间的话——嗯嗯，不对。一定接下来才是动真格的！”

对简单崩坏了的腔调娜哈特没有吃惊，甚至理解了。

虽然锐利的眼睛也夹杂着愤怒正放出着敌意，但那就是像艾夏一样的孩子般的眼睛。不如说，也有本人说了是孩子的事实在。

“那么，姑且作为礼仪也对小孩子报上姓名吧。我叫娜哈特。娜哈特·夏坦。饱含敬意地叫我娜哈特酱也可以哦？”

“不许叫我小孩子！ 听好，听仔细了，同愚蠢的人类联合的人哟！我的名字是莉诺亚·路提纳·格里摩尔。我是格里摩尔公爵家的长女，是作为魔王大人血统的真正的魔族！ 低下头，跪拜吧！”

娜哈特对高声宣言的莉诺亚送去了从心底瞧不起的目光。

“好好，做好了自我介绍好伟大呢”

“不—要—把—我当孩子！”

“虽然对长辈的腔调稍微有点不像话，不过因为是孩子就宽恕了吧。那么，莉诺亚什么的。你最好现在马上停止军队游戏。从这个地方离开”

娜哈特像指责一样断言道。

莉诺亚的眼睛再次变锐利后瞪了娜哈特。

“你在说什么？ 梦话——”

睡着之后再说，对想要这样说的莉诺亚娜哈特插嘴告诉道。

“不明白吗？ 那么我再说清楚点吧。我说如果老实收手的话，我就作为孩子的恶作剧宽恕你”

对娜哈特的忠告，莉诺亚只是显露了更加激动的情绪。

“开什么玩笑！ 谁会停止啊！ 人类垃圾们如果投降的话我还能饶你们一命。我和你们人类不同有同情心。老实向我投降——”

看到像是被憎恨左右的眼睛，娜哈特歪了头。

“你为什么憎恨人？ 为什么要袭击那个城镇？ 为什么，你会露出那么悲伤的眼神？”

莉诺亚深吸了一口气。

小小的惊讶像被强大的怒气压碎一样消去了。

“为什么？ 你们说这个？ 拒绝和睦，给了我们仇敌这个记号帽子，并将那诈称为圣战的你们人类，将憎恨关在里面安稳地生活的你们人类，事到如今还说什么！”

“呋姆，虽然好像有各种各样的误解和原因，但我再警告你一次吧。收手”

娜哈特不认为眼前的少女稍微有些沾污。

决看不出作为传说或常识充斥世间的仿佛恶魔的印象。尽管艾夏很害怕，但娜哈特不认为她是会把坏孩子拐走从头吃掉这样的愚蠢传承的对象。

所以，娜哈特那样告诉莉诺亚。

“我拒绝！ 不过，我反过来警告你。老老实实向我投降。那样的话我不光会保障你的生命，还会让你成为我的部下。毕竟刚才的魔法也挺厉害的呢”

没有动摇的强烈意思带着被憎恨形象化了的颜色。

娜哈特无可奈何的叹气。

不由得感觉只靠谈话的话好像完全就是单方面传达意见。

“无论是魔王的血缘也好，水晶树荆棘的套装也好，虽然有各种各样想问的事——但为了让你老老实实听话首先管教一下吧”

娜哈特和威压一起断言道。

“啊啦，对我的装备感兴趣吗？”

“啊啊，之后会问的”

“是吗，不后退呢——”

少女重新架起刀刃。

用盾的银镜反射阳光，采取了低身突进的架势的少女的嘴微微张开了——

刹那。

那个不知是从哪里像影子一样出现了。

即使拥有娜哈特的知觉，也连气息出现都没能察知。

在不满零点一秒的思考期间微弱的疑问和惊愕同时出现了。

看到的时候有把从背后向喉咙迫来的刀刃。

只能说樱色的头发像没有实体的幻影一样出现了。那个毫不留情地插上锐利的刀剑。

——真遗憾啊。

莉诺亚那样有气无力地嘟囔了。

30 回忆与异变

『——我们魔族和人能成为朋友。但是啊，无法和人类共存！』

有着比谁都更充满了慈祥的眼睛的以前的魔王。

对莉诺亚来说给人娇惯孙女的温柔祖父印象的某个青年，不知什么时候变得会像口头禅一样那样讲述。

尽管会露出可怕的表情，莉诺亚依然能在脑海中最先回想起他温柔的笑容。

那是距今两千年以上的过去的事。

约尔诺森林还是个小森林，是某个贵族所有的领地的时代，魔族面对某一个人的存在即将统一。

时而对同族，时而对外敌，时而对人类，花费漫长的岁月经历了各种各样的战斗的魔物进化成为魔族的人全都对自己的力量拥有着骄傲与自信。

因此，在谁的底下统一绝不可能。

因为各自只捉将同族作为自己的粮食的猎物。

当然，甚至不认识贵族等架空的地位。有的只是被极大的力量支持的弱肉强食的秩序。

可是，即便是那样的魔族也觉得挑起战斗是愚蠢的，压倒性的，绝对的，力量的持有者出生了。

据说既是初代也是唯一的魔王，伦基·西诺哈拉是有着一根神圣的角和如烈火般火红的双眸的少年。【译注：这个名字为什么这么怪在下文会讲】

虽然对莉诺亚来说是祖父大人，但他的外表只是有着水灵的肌肤的青年。

被他拥有的力量所吸引，高位魔族构筑秩序，慢慢地靠本能生活的魔物们、魔族作为国家统一了。

可是，过于强大的力量集结给了许多种族危机感。

特别是，给事实上支配着大陆的人类们带去的影响不可估量。

据说即使仅有一个魔族也会变成一个都市或一个国家应对的事态的魔族团结一致建国了。

各国对那个趋势焦躁起来。

国家间的战争瞬间停止，甚至多种族筑起了协调关系是必然的，真是莫大的讽刺。

但是，尽管如此魔族维持了中立的外交，没有支持某处的一国并发动战争，没有围绕霸权争斗。只是修筑能普通地、平稳地、和平地生活的场所。不难想象那有多么难，但莉诺亚知道的伦基就是那样说的人物。

人类维持在各国的协力关系，图谋对魔族的均衡。

那也是那种危险的均衡勉勉强强被维持的时代。

但是，那种像针尖上的板一样的安定因为某个存在的出现一口气崩溃了。

选神教这一宗教瞬间在大陆全境蔓延了。

其信仰被神选中的存在是人类，证据是我等有确实的理智。

魔族是魔物的延长线，那个丑陋又吃人的没有理性的姿态正是邪恶的本性，选神教如此讲述。

他们的语言是从人那夺来的，力量是从神和人类那夺取的。

莉诺亚觉得真亏他们骗得出来。

魔物们像日常一样重复赌上自己性命的斗争，在此之上得到的力量。所以拥有着骄傲。选神教的教义要让魔族激怒足够过头了。

人类至上主义。

如果说是没有根据的妄想的话也就是这样了，但把不安强加给魔族，优遇人的他们的教义轻易地在人类间传播了。

许多国家接受了那种宗教，将弊政、贫困和剥削的理由全部推卸给了方便的存在。

于是，魔族和人类变成了互不相容的存在。

在那样的宗教拥有力量的背景下有勇者这样一个存在。

选神教半强制地将不知什么时候出现的青年认定为了勇者。

那绝不是有约束力的东西，只是作为民众的希望——捧了表舞台的英雄。不知不觉人们变得会自然地说出勇者这个词了。

那极大的力量有时被派遣向袭击村子的魔物，有时为了拯救村庄女孩被派遣，有时为了守护国家被派遣。那样的小小善行也产生了不得不介入与魔族的争端的场面。

小小的争斗产生憎恨的连锁，束缚了勇者的力量。

不知不觉，以勇者和魔王为中心战火扩大了，许多人被不幸所左右。

对莉诺亚来说，人类是祖父和父母的仇人，是让对魔族来说是骄傲的力量应有的状态歪曲了的卑鄙无耻的人。

因为那种存在遭受了败北也好，被夺走了温柔的祖父也好，失去了双亲也好，被夺走了领地也好，自己的力量不足也好，全部升华为了憎恨。

那样的憎恨给了复仇理由。

现在一定要创造出曾经温柔的祖父理想的，魔族能和平生活的场所，将这个变成了复仇的理由。

“勇者大人有个最爱的人。我想正因为在小教会工作的那个少女——那个少女想要保护的东西对他来说是最重要的，所以他才和祖父大人战斗”

边哭边和樱相抱，不久冷静下来的莉诺亚继续说起过去的事。时而高兴，时而寂寞，时而有怨气，娜哈特只是一直听着讲述过去的莉诺亚的话。

不知什么时候，她的语调不是装门面的傲慢，也不是像与年龄相称的孩子，而是变成了像好好受过教育的贵族一样。

对印象差别过大，变得阴郁的少女，娜哈特感到了违和感。

“勇者大人？”

为何要对敌人，而且是最可恨的仇敌加上大人呢。娜哈特询问莉诺亚。

“勇者大人和魔王大人是战友。虽然很多时候互相战斗，但好像也会对酌。我觉得他们互相碰撞，或者说必须互相碰撞的最主要的理由是人的利己主义。当然，魔物的统治不充分我认为是作为贵族的我们有漏洞”

娜哈特尽管听着莉诺亚的说明，却无法忍受违和感了。

如同说服了一般，娜哈特对莉诺亚说。

“能别用那个语调了吗？ 有点发寒……”

“什么啊！ 真失礼呢！ 明明是因为败给你了才这样，全恭敬地说话的！”

就算被这样说，傲慢的少女突然老成也是会抓狂的。

果然还是这边的语调比较对劲。

“后来，在那样的战争中侍奉祖父大人的大贵族的我的爸爸和妈妈忙得很难陪我。担心那样的我的祖父大人在我十五岁生日那天给了我樱。我的装备是二十岁左右的时候得到的吧？因为是很高价的东西所以我谢绝了——但我记得祖父大人说比起作为仓库的肥料还是用起来比较好之类的，给了我各种各样的东西哦。真的是，各种各样的”

回想起过去，有些欣慰地放松了脸颊的莉诺亚说道。

“是吗——”

那个魔王筱原·莲司肯定是日本人，和娜哈特一样是Real World Online的玩家吧。可是，即使说了现实 Real 的名字，娜哈特也无法推测那是哪里的哪个人。

但是娜哈特想至少不是公会成员吧。

异世界咖啡馆 Outer Cafeteria 的成员里只存在两个魔族。一个是彻的主角色，另一个是怠惰的效率主义者的男人。虽然这样说不太好，但不得不认为他不是会希望和平的人。

“虽说魔王败给了勇者，但勇者还存在着吗？”

如果战胜了魔王的勇者存在的话，对娜哈特来说或许会成为威胁。

那样觉得便问了莉诺亚，但她一边失笑一边开口道。

“怎么可能。人类不可能能活几千年吧。我沉睡之后经过了两千年以上所以早就衰老了啦。他对祖父大人提出要一对一战斗也是因为，如果他死了的话人类肯定会敌不过我们了吧。倒不如说有像你一样的存在出乎我的意料啦！犯规的吧，你是……”

想起来从最初莉诺亚就给人孩子一样的印象。

莉诺亚一定甚至都没有设想过败北吧。所以忘记了战斗的觉悟，就那样任凭憎恨去复仇了。

另一方面确实也出乎娜哈特的意料。

娜哈特再次认识到这个世界曾经也存在和娜哈特相同的人。

也能知道那个人留下的装备和樱现在也就这样存在着。

娜哈特觉得得到了就个人来说很满意的成果。

然后，忽然看了失去了一只手的樱。

“啊啊，说起来，做了抱歉的事呐——来——”

娜哈特从仓库取出两个上级回复药 High Potion，撒在了莉诺亚的手和樱的手臂上。

于是光的粒子集中，莉诺亚的伤和樱的手臂被光包住了。

没有花一秒的时间吧。

两人的伤像没有存在过一样消失了。

“…………真是毫无道理呢……简直就像，祖父大人一样……”

连部位缺损的樱的手臂都在沐浴光后恢复了原样。

当然从这个世界的常识考虑的话那是不可能的事，但在游戏时代的常识里可以说是当然的。

“魔道人偶，记得正式是叫魔道制御人偶 Automata 吗？ 嘛，因为回复当然也对NPC有效，所以会受到回复药 Potion 的影响吧”

虽说失去了一只手，但HP确实还有一半以上吧。

作为原初的深暗 Darkness 的特殊能力的对接近对象的持续伤害的效果现在升华为了自动灵活地攻击敌人的迎击能力。但是，无论古代级 Ancient 的装备有多么优秀，只是持续伤害在对象是五十级的对手的场合是否会在几分钟里削减两成呢。

一瞬间就撕碎了手臂，显而易见和娜哈特的技能 Skill 一样被大幅强化了。虽然是作为强力效果的代价弱点也有很多的装备，但娜哈特对这个极端特化攻击的装备涌现了爱恋。会觉得那样的爱恋响应了不管怎么说也是太爱做梦了，娜哈特这样想着摇了摇头。

“非常感谢”

那样说着樱低下了头。

那是对治疗了自己手臂的娜哈特呢，还是对放过了主人性命的娜哈特呢。

至少，樱的眼睛里倾注了明确的意思。

娜哈特无法将那个断言为NPC。

硬要说的话，接近有心的人。

愉快地体味着那种变化时，莉诺亚直直地看了娜哈特。

“是我输了……随你便了……”

“嗯？ 可是，我的目的已经达成了。我对你没有更多要求？”

娜哈特像理所当然一样地说道，但莉诺亚好像想说莫名其妙似的表情扭曲了。

“哈啊？ 可以吗？ 放过我？ 我说不定还会对人类们做什么哦？

祖父大人经常说——无法和人类共存。

我也那样认为。要和什么都怪我们，从陷害到歼灭战都不在乎地正当化的那些垃圾们搞好关系绝对做不到！

不在这里想办法解决我的话，以后也许会变成大麻烦哦？”

虽然莉诺亚那样说，但娜哈特另有担忧。

她在战斗中不是避开也不是防御娜哈特的魔法————而是斩断了。

那是游戏时代娜哈特的主角色擅长的技艺。

正因为如此，将来这个少女成长了时，有成为娜哈特的天敌的可能性。

娜哈特的担忧就是这一点，关于她这之后要怎么办则不太有兴趣。

“你要恨人类的话我不会阻止你。要发动战争的话也可以吧。这次只是碰巧我一时兴起参战了。我并没有打算支持人。战争是世间常态。被憎恨所左右有时也会有。无法割舍的思念也确实会有。但是啊，起事的时候最好慢慢地回忆自己的珍爱”

对始终高高在上的娜哈特的声音，莉诺亚微微笑了。

“是吗…………祖父大人的话的意思，感觉有点懂了——”

少女刚一那样说，北方的天空就发生了异变。

像要夺走天空的光一样的巨躯从距离了数十千米的这个森林也能映入眼帘。那是甚至感到怀念的气氛的表现。

娜哈特的知觉比谁都先察知了那个。

“——喂——你没说那个是你的秘密兵器啊？”

对娜哈特的话莉诺亚呆然了，像忽然回过神来一样摇头了。

“……怎么会，就算再怎么说我是魔族，那种也……不可能能支配…………”

“抱歉，现在好像不是悠闲地说话的时候”

娜哈特从自己的手腕上取下了咒具。

“什————！”

看到威压感增加了的娜哈特，莉诺亚发出了奇声怪叫。

但是，娜哈特对此没有回答。

娜哈特胸中抱有小小的不安，已经是跑出去后了。

连空气的破碎声都在背后，娜哈特一溜烟地跑出去了。

2-5 旅途中

“喂，等一下，你这是要去哪里？英雄娜哈特殿下”

“哈——”

“王发出了登城的命令。请跟我们过来一趟”

骑士团的几十个人围在娜哈特一行前方。

其中有人，穿着红色的甲胄，身披着的带有王国的刺绣的披风迎风飘动。这是强者的证明。

只有王直属的亲卫队，近卫骑士才被允许穿上这个甲胄和披风。

“不过，她虽说是英雄身形看上去也太柔弱了吧？但看上去很合口味呢，呜哈哈哈哈哈哈， 哈咕—”

娜哈特总之先一脚踹飞了眼前这些强盗一样的骑士。

虽说能听到铠甲碎掉的声音，骨头感觉也踢断了几根，但不用说在娜哈特来看这已经是手下留情了。

“可恶—，你把我们当成是什么人了—”

这样咒骂着的骑士不敢继续了。

“休要放肆！”

尖锐的声音荡开在空气中。

因为这强者的话的威压，一下子安静了下来。

“部下们失礼了。不过，请放心。我们这边是想恳求您的助力。我们约定好会竭尽全力地欢迎您，可以拜托您与我们同行吗？”

近卫骑士，尤里·莱恩贝尔特恭敬地说道。这位金发美男子，身形细长，肉体却是久经锻炼，令人目不转睛。身上没有多余的脂肪，只是站在那里就如实地展现出了他的实力。

他走向前，取回了对这些喧闹的骑士的统帅，摆正了他们的姿势。

这就是无法逾越的实力差，使弱者听从的威压。

久经沙场的战士所持有的霸气让骑士们取回了理性。尤里一开口，周围的骑士就回到了噤不作声的状态。

“退下”

但是，说到底他也不过只是人的级别罢了。

娜哈特放出的威压，是遥遥凌驾于人类可以承受的级别——甚至与其相比都是狂妄自大的，绝对强者的波动。

娜哈特向骑士们使用了技能，竜之威压。

仅仅是这样，穿着甲胄的骑士们就跪了下来。

如同在狂乱的风暴中徘徊的船一样，骑士们的身体在微微摇动。

咔嚓咔嚓，轻微有些吵闹的金属音传到耳边。直到刚刚的威势如同是假的一样。

“娜哈特大人，克制一下，克制一下——”

艾夏也不愧是渐渐习惯了吗，即使被强壮的骑士们围住了，也没有弄错应该担心的对象。

艾夏悄悄把手放在了娜哈特身上，制止了她。

“我们也无意敌对——不过，这是王的命令。可以拜托您与我们同行吗？”

虽然还在动摇，尤里一人仍然恭敬地请求道。

这仅剩的膝盖没有屈下的骑士，娜哈特告诉他：

“别挡着我的道了啊”

◇

“什么，大小姐们，打扮得这么高贵华丽，是要外出吗？”

娜哈特在夕暮的小鸟亭退房的时候，有人问道。

娜哈特摆动着裙子优雅地转过身去，兰道尔夫一边抚摩着突出的肥肚子，一边倒上饭后的咖啡。

艾夏换下了平常的私服，穿上了特质 unique 装备，女子的正装（妇女子の正装）——黑与白交织的女仆服。身上还带了一套娜哈特给予她的装备。那个样子，看起来完全是要前往贵族的舞会一样。

“那个，有些事情要做，计划要出远门——”

“哈—，真遗憾啊。大小姐的饭还没有好好品尝过呢”

从他的表情就可以看到心底的沮丧了。

“对了，你要出远门的话，要不借你辆马车？或者干脆送你一辆吧？那么那个果实还能再给我一个——”

娜哈特笑着对这个馋嘴的男人说。

“哈哈，多谢了——不过我们徒步就可以了。不然艾夏累了的时候骑在我肩膀上的这个乐趣不就没有了吗——”

“诶～！骑在肩膀上……不要啦，这也太羞耻了！”

听到害羞的艾夏的话，娜哈特毫不掩饰地表现得十分沮丧，而兰道尔夫稍微认真地说道。

“不过，我觉得现在走起来麻烦很多吧？”

“对我来说是没有关系——不对，不是这个意思。是没有问题的——放心好了，我还挺喜欢这个街道。以后有时间还会回来的吧”

兰道尔夫的嘴角微微上扬。

同时，安心地吐了口气。

“这样啊，那么下次要给我更多好吃的啊——”

“嗯，如果还记得的话”

娜哈特看着这个在魔竜纷争后约一个月间承蒙照顾的旅店，全体员工一齐低下了头。

虽说是谦恭的、有些循规蹈矩公式化的一礼——但确实让人感到温暖。

“下次还想再来呢”

“——下次再见”

离开交易都市后，两人在凯帕尔尼亚草原上稍微走了一会儿时。

斜阳使阳光带上了一点红色。一阵风吹来摇动了深绿色的草原。同时与风声相异的刺耳的金属声响了起来。

高兴的娜哈特特意无视了他们，但他们已经等得不耐烦了。

“给我停下”

把娜哈特包围的那些人的样子，与其说是骑士更像是强盗。

用下流的视线盯着娜哈特，手中又拿着武器，怎么想也只能是敌对行动了吧。

如果不是唯一一个理性的骑士站在正面，娜哈特就会毫无疑问地把他们判断为敌人了。

“打算去哪里呢，英雄娜哈特殿下”

先不论这个口气是不是面对英雄应该的口气，这肯定不是面对应该尊敬的人用的。

完全没有隐藏欲望的好奇的视线。

骑士们因为听说了娜哈特是绝世美女，投出了这样的视线。

娜哈特并不是讨厌被被人看着。

被充满情欲地盯着也并不讨厌。

不过，讨厌这种卑贱的视线。

这两者之间是有明确的区别的。

他们搞错了什么。不怀疑自己的优势去欺凌弱者，视线里包含着这样令人作呕的恶意。

权力也好，人数也好，暴力也罢，仗着这些没有意义的东西神气十足的人的视线喜欢不起来。

娜哈特最喜欢别人对自己入迷，也最讨厌被别人轻视了。

“娜哈特大人，克制一下，克制一下——”

艾夏虽然这么说道，但是因为难得的新旅程被打扰了，娜哈特心情还是相当不好。

“从这里实在还是看不到王都啊——”

一瞬间，娜哈特虽然想要飞上天空，不过冷静地考虑后还是停下来了。

正确的理解了娜哈特的危险发言的人，就只有艾夏了。艾夏知道，这时映在娜哈特瞳孔里的所有人，都成了她的攻击对象。

“不，不可以这样，娜哈特大人！”

慌乱的艾夏制止了娜哈特。

“但是，艾夏——我现在的心情极其恶劣——所以，如果要报复造成这个事情的元凶，即发出王命的人不是理所当然的吗？”

听到娜哈特的这番话，冷静的尤里也拔出了剑。

“你是要背叛王吗”

安静的声音。

受到娜哈特的威压，目前为止还能活动的就只有杜兰和尤里这个级别的人了。

在这时即使在竜之威压这个技能下，尤里也能有奋起反抗的心，仅凭这强大的精神力也值得赞赏。

娜哈特略微感到钦佩的同时，有了能取回思考能力的余裕。

“小子，名字是什么？”

“第七近卫兵团所属，尤里·莱茵贝鲁特”

娜哈特的态度变得和刚才截然不同，现在正愉快地笑着。

“唔呣，那么尤里，既然你之前没有理解我的道理，那我就给你说明一下。做人要对有礼的人以礼相待。之前你们的什么王既然要请求我的助力，就不应该派你们前来，而是亲自低下头来这里，是这样的道理。”

娜哈特理所当然地说到。

“嘶——！你竟敢对王口出狂言！对我们的支配者竟敢——”

娜哈特打断了尤里激昂的话。

“对，这个“我们”中是不包含我和艾夏的。身份，立场，之类的人为捏造的东西什么的，都是过分暧昧的，脆弱的东西啊，骑士尤里。这些东西只需微小的原因就会崩溃消失。因此，为了保护这些均衡而努力的你们的心情我也不是不能理解，可是——”

娜哈特的龙目闪烁出神秘的光芒。

这比射入的阳光更加炫目的——不如说，美丽的这双瞳孔，以言语难以描述的锐利眯了起来。

“你没有弄错你的对手吧？这个是最初，也是最后的警告了。传话给你们的那个王——如果有请求的话就直接低下头来见我吧，就这样”

娜哈特带着艾夏，从骑士们的侧边直接穿过。

娜哈特只是走过去的，可是没有任何一人敢阻止她，娜哈特是这么想的，但是——

“稍等一下，不能让你再往前了……”

“我应该警告过了？”

娜哈特回过身来，看着尤里。

制止娜哈特，不得不说这是舍命的愚行。即使这样，尤里也拼死说出了这句话。

“我，是一名骑士……陛下赐给我的这件近卫骑士的铠甲就是永不背弃的忠诚的证明——我的剑是为了守护那些无法持剑的人而在。如果能请求到拥有一骑当千的实力的你的助力的话，民众就不会留那么多血了吧。——这是王的敕命，娜哈特殿下——我是不会后退的。即使是失去我的生命也是如此！”

娜哈特稍微考虑了一下。

从本心来说，尤里对于娜哈特只是个无足轻重的对象。

他的实力确实不弱，也不是动下食指就可以打败的对手。虽然他的精神力值得评价，其他方面只不过是一流的级别。

不过，尤里是很认真啊。

为了自己的主上，豁出生命也在所不惜，尤里这么说过。他的话令人感受到了认真立于战场者毫不动摇的想法。

有这样的想法的话，不管力量上的差距有多大，尤里也无法原谅娜哈特不把自己当作真正的对手吧。不然这就与她自己说的要以礼还礼的话相龃龉了。

烦恼着应该怎么做，娜哈特突然想到了个好主意。

娜哈特轻拍了一下手，开口说道。

“好，那么尤里，看在你勇气的份上，给你一个机会吧。你现在开始和我的从者进行模拟战，如果取得了胜利的话，我就去你的什么王城也不是不可以”

艾夏的肩膀在颤抖。

向上瞥了一眼娜哈特，少女的表情十分狼狈，瞳孔透露出难以置信，“这样好吗，你不加入战斗也没关系的吗？”

“不巧我没有欺负弱小者的兴趣，和不知道哪里的骑士大人不同——”

“欸，那个，嗯……？”

突然被指名的艾夏无法掩饰地露出困惑。

战战兢兢地样子真是令人怜爱。

“真是逆耳的话呢¬——他们返回后，需要严厉的指导了”

“那，那个！为，为什么是我啊娜哈特大人！做不到的，和近卫骑士大人模拟战什么的！”

娜哈特对着语气变得像平常那样慌张的艾夏露出了微笑。

“对人作战是很好的实战经验呢。如果是艾夏的话没问题的。一定会胜利的吧——”

娜哈特带着极大的信赖对艾夏说。

“对女性拔刀相向，虽非我的本意，但也无可奈何了。放心吧，不会让你受伤的”

对于尤里不露声色地不把娜哈特作为女性对待的不满，这个时候也只能先咽下了。

寂静持续了一拍后——

“诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶！”

——艾夏的尖叫，响彻了辽阔的草原。

2-6 尤里vs艾夏

骑士和少女面对面背对着晚霞染红的天空。

在这明显的体格差下，就像是拿着武器的大人和手握玩具的小孩子的嬉戏一样。

但并不是这样。

虽说是模拟战，但两人已经拿好了武器，并且以视线锐利相对，这就是认真的战斗。

娜哈特提出的条件是，两人从相距二十米的距离的地方开始战斗。除此之外就没有了。

“那么，不用担心。如果有哪一边快要死了的话，我会介入的”

换而言之，就是说双方都无需顾忌全力战斗吧。

小小的少女。虽说这是娜哈特的从者，尤里也确信自己会处于上风，本来，如果骑士和魔法使一对一战斗的话，毋庸置疑会是骑士的胜利吧。这是两者战斗的性质的差异。

也就是说，骑士虽然在一对一的战斗中是优势，但魔法使更加擅长多对多的战斗。没有护卫的魔法使就像没有穿着铠甲的战士一样。

尤里紧盯着艾夏。

重心在摇晃，上身前曲撅起臀部的姿势，应该是想着用多少可以稍稍护身的陈旧法杖直指对方的眼睛，但连这能否做到也很难说。

从这个状态来判断，很明显她比普通的魔法使还要不擅长近距离战斗。

距离只有仅仅二十米。

对于尤里跨越这个距离只需要两秒。

如果是普通的魔法使，可以使其还未发动魔法就被斩杀。但是，作为这个怪物娜哈特从者的少女应该是不太可能普通的吧。

正因如此，尤里打起了精神。

不管是多么优秀的魔法使，一两秒内发动一个魔法就是极限了。因此，尤里下定了决心。

（甩开一个魔法，之后再使她昏倒！）

“那么，这个硬币落下的时候就是开战的信号”

娜哈特啪的弹起了硬币。

旋转着缓缓落下的黄金的硬通货落到了地上——

这一幕反映在0.1秒级的知觉上显得十分缓慢。吐出的气息和微小的硬币落下的声音重叠之时，尤里以一条直线冲了出去。

蹬开草地在地面上留下了一个坑。

穿着可以说是重装的甲胄，尤里仍然如疾风一般地加速。同时，艾夏也一边大步后退，一边嘴上吟唱着魔法。但特别的是，她遮掩了魔法的咒语。她用法杖挡住嘴角，不想让尤里看穿魔法的种类。

（那么，她是要施放什么魔法——）

艾夏退后的距离，不过是误差的范围，尤里的选择还是没有改变。

逼近到离艾夏的距离仅有数米时，它突然出现在了尤里的眼前。

“——什么！”

不可思议的风在嘶吼。

尤里几乎是反射性地接下了肉眼无法看见的那个东西。

“咕——难道是，精灵魔法！”

停下了脚步，架势被击溃的尤里，听到了有些嘈杂的笑声。

人伸出的指头一般大小的小人，坐在手心上，有着轻薄透明的身体。虽然尤里也是第一次见到，但从快速的发动魔法和特征性的姿态来看就很显然了。

这是挑选魔力的种族，精灵。存在这世上的秩序当中的精灵。能借用它们的力量正是爱夏的力量。

这确实是意料之外了，不过，即使是这样，只是这种程度的话——

“——稍微数量有些不够呢”

眼睛虽然看不到但声音可以听见。

逼近的风刃有三把。

威力虽然不低，也绝不能说是很高。

那么，受到攻击后，将其反弹回去就可以。

尤里在撤回半身回避率先逼近的一把风刃的同时，再次加速。

然后再用武技金刚招架住了擦身而过的另外两把风刃。

使用往铠甲上注入精气而使其硬质化的武技“金刚”，如果是威力低的风刃的话很容易就可以招架住。

回响着沉重的声音，深红的铠甲弹回了风刃。

已经近在咫尺了，这样就——

“结束了”

这么说着，尤里向艾夏挥剑斩下。

不是用剑尖而是用剑腹拍下。即便如此尤里的快速地挥下的剑，也不是常人可以看清的。平常被这样接近的魔法使都会抱头蹲下，垂下眼睛了吧。

但是，眼前的少女并没有这样。

艾夏直直地盯着尤里的剑。

她的瞳孔中仿佛没有迷惑，连些微的恐惧感都没有。

不对，不是这样。确实她的瞳孔中染上了恐惧。

但是，即便如此少女也仍有余裕。冷静地看准敌人，像在将敌人与什么比较着一样的余裕。对于初次战斗的人这是不可能的。不逃离立马就要砍过来的刀刃什么的是不可能的。

因此，她一定见过这番景象。

并且，不只是一次两次，她多次知晓过这种临近的恐怖。这是有着确切的经验的人的状态。

“对不起！”

这是最后一次听到艾夏的声音——明明还持有余裕的艾夏不知为何没有防备地捂住了眼睛和耳朵，蹲下了一动不动。就算躲开了这一击，接下来的追击也躲不开的吧。

但是，这像是放弃战斗的行动，其实是为了攻击的布置。

“““哇————！！”””

巨大的光芒袭来。接着，是如同波纹一样响起的精灵的尖叫。

如同太阳出现在眼前的光芒灼烧着双眼，风亲切地传递着震耳欲聋的精灵之声，尤里的知觉像是被破坏的那样麻痹了。

尤里产生了仿佛世界归于黑暗的错觉。

对战斗来说重要的视觉和听觉被剥夺了，尤里这才注意到自己被诱导了的事实——

◇

艾夏勉强地站在这里。

（做，做不到的。和这，这么强大的人战斗什么的……这么大的剑，砍到身上一定会很痛吧）

不过，不能和主人曾说过的话相违背。

这样的话，艾夏作为娜哈特的从者，绝对不能退缩。

但还是很吓人。

（娜哈特殿下～）

艾夏一浮起依赖的视线，娜哈特就带着微笑弹出了硬币。

最近，娜哈特的嗜虐心越来越重了，艾夏发自心底这么想到。

在空中残留着轨迹，硬币缓缓地落下了。

这几秒的时间内，艾夏在脑海中不断回想着娜哈特教给她的东西。

（记得是，呃，对战前卫职业，总之要先拉开距离————不会吧，——这也太快了！）

艾夏就算往后跳也是没用的。比自己快了一倍，不对，不止一倍，眼前的骑士很快。看到骑士的速度远远超过了身体轻盈的自己，艾夏立马运转魔力来召唤精灵。

新的心意相通的风之精灵放出的风刃，像骑士袭去。

但是，本应无法看见的风刃，从后方放出的突袭，却被骑士轻松地招架住了。

（不，不会吧，不行吗……？）

焦急的同时，这个巨人一般的男人已经到眼前了。

挥起的剑，在一次呼吸的时间内，就能立马打中艾夏吧。

现在到了这种情况，艾夏却不可思议地保持着冷静。

害怕。

害怕，但是——如果和竜的牙相比，这个威压感也没有多强。

而且，动作也好，攻击也好，虽然是很快，但是艾夏也知道两个比他更快的人。

（那么，这是最终手段了——）

想要变强。

这么决定了后，娜哈特教给了艾夏魔法职的战斗方式。

那时候，娜哈特是这么说的。

“好呀，艾夏——魔法职稍微胆小一点比较好”

艾夏仅仅是遵循着这个教导。

（光之精灵大人啊，请借给我力量吧）

炸裂闪光 Flash Bang。

这是艾夏的王牌。

用闪光和爆音夺走敌人的视觉和听觉。

迅速地蜷起身子。手从耳朵上拿开，就这样滚动一圈滚动着拉开距离。

“风之精灵大人——借给我力量，去打倒敌人吧——”

这次轮到艾夏将军了。

被艾夏的魔力引来的精灵露出了淡淡的笑容。

带着微光的风刃，毫不留情地直逼尤里。

“什——！”

但是，这次轮到艾夏吃惊了。

眼睛，耳朵都应该不能使用了啊。

可是，尤里闭着眼睛只靠气息，就回避了四面八方袭来的风刃，招架住了它们。

“被看上去很可爱的外表骗了啊——做了相当无情的是呢。美丽的花也不知为何会这样呢”

尤里闭着眼睛这样说道。

真的——

真的只是依靠气息感受到的吗。怎么会，他又不是娜哈特大人。艾夏摇着头想说这是不可能的吧。

在这么想着的艾夏的眼前，尤里确实把这些风刃全部回避了。

“精灵有着独特的气场——这样的话即使是我还不熟练的知觉扩张也可以完全的捕捉到它们——”

精灵是无需依存于肉体的高次元生命体。因此，相比于人稀薄的气场，它们特别容易被捕捉到，而艾夏不知道这件事。这也是第一击就被回避的重要原因。

“为什么，不应该啊——那么，这个怎么样！”

地上发生了异变。

尤里突然坠入了大地的凹陷。凹陷的地面下得意的精灵挥着手。

“咕！”

朝着架势被猛然击溃的尤里，风之精灵之刃变成了波状攻击落入到了凹陷中。

“《其为顽强不落的城寨》魔法技 Magical Arts，金刚壁——！”

艾夏也知道，尤里的应对渐渐地越来越良好了。

视觉和听觉被夺走后，大约三分钟，尤里闭上的眼睑可以微微打开了。

这里不能终结战斗的话，对于没有体力的艾夏就要变得不利了。

现在虽然还有距离，再次被接近的话，艾夏就没有还手之力了。

因此，艾夏停下了小技能。

接下来，就是要注入全力了。要举出艾夏可以击败眼前的骑士的要素的话，唯一的就是天生的魔力量差距了。

让法杖浮在空中，艾夏两手合十，像是在祈祷一样对着精灵说。

“拜托了，大家——把力量借给我吧——”

浮起来了四个球体。

精灵们分别乘在上面——

地，水，火，风。

球体染上了不同的颜色。

强烈地祈祷一样想象 Image 着的是，娜哈特曾经使用过的魔法。

据她本人说，这个魔法看起来和初级魔法差不多，但由艾夏来使用的话，威力肯定会很大的。

最初放出的风刃事实上也是这样。是对憧憬的人的模仿。

这时无论多高，对于那如高不见顶的云峰一般无边的高度上的娜哈特的背影，也要拼命去追上，不对，是一直在追赶的艾夏现在的竭尽全力。

“这就是我的全力了！！”

沙尘飞舞。

光与光的冲突为光增添了更多颜色，景色被这样的光吞没了。

声音沉寂，光线消失，到来的则是静寂。

打破这个静寂的，是剑凛然的音色。

尤里把长剑插进大地，支撑着自己的身体。

“不会吧……那么，再来一发！”

“到此为止了！”

娜哈特发声制止了想要再次迸发出魔力的艾夏。

“诶？”

艾夏情不自禁地发出了放松下来的声音，娜哈特微笑着对她说。

“漂亮的战斗呢——是艾夏的胜利哦，可以自信地挺起胸来了”

跟这句话同时，尤里的身体啪嗒一下倒下了。

艾夏的魔力远远凌驾于常人之上，可以说能正面承受住的她的魔力的人几乎是不存在的。

因此，尤里已经到极限了。

看到尤里靠着最后的力气用力站稳，将剑刺入地上，不想倒下的模样，艾夏诚挚地感到尊敬。

一定是，如果艾夏也成为娜哈特那样的话，也不会厌烦他这种舍命的战斗把。

再次确认了这样的想法，艾夏放松地吐了口气。

紧张消散，艾夏不由坐到了地上。

虽然是模拟战，这对艾夏来说是第一次的认真较量——第一次依靠自己的力量取得的胜利。

因此，终于，可以骄傲地面对娜哈特了。

“我，我已经很努力了。想要您的赞美，娜哈特大人”

自然地向上瞥的艾夏的眼神，就像孩子一样可爱。

◇

“被相当凄惨地打败了呢，尤里”

荒凉地草原上，一位女性伫立着。

凹陷的地面，烧毁的草原。

发生过激烈战斗的事，一目了然。

之前还充满气势的骑士们，成了抱着膝盖颤抖的模样。

在近卫骑士之中，尤里・莱恩贝尔也是次任师团长候补，连他都一副破破烂烂筋疲力竭的样子。

“――啊哈哈，是相当可怕的小姐们呢…………”

尤里缓缓地撑起倒下的身体，边疼痛地呻吟着边坐好，看着那位女性。

“果然你说的话一直是对的呢，克丽丝塔——”

尤里苦笑着说到。

“嘛，只是这样就结束了应该说太好了吧——你看起来也还平安呢”

“平安…………嘛，至少命还在…………不过你来担心我了，好开心啊——”

听到尤里这样率直的话，克丽丝塔也不为所动。

“啊啊，很担心呢，王国的——”

“那个有点，笑不出来啊。不过这样的话，说服国王也比较容易了”

尤里挑起战斗最大的理由就是这个。

如果能实际地兵刃相接把握其实力，那位贤王一定会听取尤里的话。肯定会有人说娜哈特背叛王命应该予以惩罚，尤里甚至都能预见到王国灭亡的未来。

如果由既是次任师团长候补，又深得王的信赖的尤里来传达的话，就会采用更温和的怀柔的方式了吧。

“可是，没能和最重要的娜哈特殿下交手呢——”

“要是交了手的话，现在这里就是尸体的山了。”

“的确——哈啊，累了——就算是王命，也不能去急着送死啊——想跟国王发牢骚，虽然不能发……”

“哈，所以我说过了的嘛，不要出手。……赶快起来，去王都了哦”

“欸ー、可是、我身体已经到极限了，借我个肩膀吧克丽丝塔～”

“自作自受，赶紧走起来――”

2-8 阴谋的影子

埃斯托尔的贵族街上某座宅邸的一个房间里，女人对『它们』命令道。

“把茶，还有点心拿过来”

做派宛如在王座上下达命令的女王一样。

看起来年近中年满脸胡子的男性，和有着鲜艳的金发的女人回应了命令。

它们曾经是女人的父亲和母亲。但是，现在只是做着执事和女仆工作的物品罢了。

完成任务后，『它们』已经没有用了。

她挥着手让它们赶紧出去，它们立刻恭敬地低着头离开房间。

正如感知到的气息所预兆，没过一会儿——门敲响了。

女人像是切换意识一样，深深地沉下表情，再让意识浮出水面，随后发出了声音。

“可以进来哦”

和不一会儿前截然不同，是满溢温柔的音色。

提高音调，摆出笑容那样说道。

门被打开，看到进来的少女，女人的笑容更深了。

“欢迎回来，伊兹娜。来，再靠近点——刚好准备了茶，一起喝吧。”

“…………嗯，我回来了……姐姐……”

少女的声音非常的虚弱。

看起来像是吓得颤抖着，马上就要抱头蹲下的程度。

“怎么了？ 来，过来——”

像是担心着少女一样轻柔的银色。

被这样的声音所吸引，伊兹娜步履蹒跚地走近，客气地坐在椅子的角落里。

也不对桌上的茶点出手，左顾右盼着。

“……那，那个呢……姐姐。那个……泉水，没什么……那个……”

伊兹娜紧紧地闭着眼睛，像是坦白自己做的坏事的小朋友一样报告着。

“任务，没能完成……”

伊兹娜的眼瞳沉痛地扭曲，润湿的双目摇晃着。

“这样啊――――”

安静地听取了伊兹娜的发言，女人睁开眼爽快地笑了。

“嗯嗯，真是好孩子呢伊兹娜。好好报告了”

“…………不会，生气吗……？”

“为什么？ 伊兹娜不是好好努力了吗。而且，泉水消失掉了也是没办法的。姐姐不会生气的哦。累了吧，瞧，这种时候就要吃甜食哦，是给努力了的伊兹娜的奖励”

对女人来说这也是非常方便的情况。

古代的血统之类，还是消失掉了的好，她是这么想的。她虽然知道有古代血统的他们身手很好，但还是希望不要行使特权放过自己。

这个场面她花了很长的时间才得到，是她的基本盘。以血统比较好的理由把这个夺走，实在不能忍受。

从伊兹娜的话来看，应该是封印因为什么原因被解除了之后的样子。

（那么，解开勇者的封印的是哪里的什么人？ 而且，只是伊兹娜没有找到她吗？究竟是什么情况，这么辛苦搞来魔眼不会白费了吧……）

事到如今，已经听说过魔竜纷争的事了。不管再怎么乐观地想，实在是不觉得人类能打倒魔王的血统。让人在周边稍稍寻找的话，应该就能那个找到疯丫头公主了吧。

问题是，用什么理由去找，仅仅如此。

不过，这应该不是什么大问题。女人已经取得了十足的成果了。将埃斯托尔掌握，进攻并毁灭王国的话，那个狂妄的古代魔族也难以轻易出手的吧。

茶点的袋子空了，女人对坐立不安的伊兹娜说。

“辛苦了，伊兹娜——一直都，想和母亲和父亲见面对吧？ 去吧，然后尽情地撒娇吧？”

“……唔嗯，谢谢……姐姐，我去了——”

少女啪嗒啪嗒的走了出去，直到她的身影消失前，女人的嘴边一直挂着笑容——

但是，那是虚伪的假面。

嗤嗤的、令人不快的音色洒落了出来。

然后，内心最深处的，充满了嗜虐心的真正的笑容和愉悦，无法控制地泄漏出来。

“啊哈哈哈哈哈哈哈哈、噫嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻、噫嘻哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈――真是笨蛋啊！ 说谢谢什么的，什么都不知道还谢谢我，啊哈哈哈哈哈哈哈哈哈，啊——肚子好疼，都怪那个笨蛋小屁孩，真是的”

女人捧腹大笑。

发出着声音，敲打着桌子，笑得快疯掉了。

“不管是哪个家伙都是蠢货啊蠢货。脑子都扔在哪里了啊。啊哈哈哈哈哈哈！ 啊——所以说人类真是容易操纵实在是帮大忙了。”

不对，不只是人类。魔族也是，对女人来说只是便于操纵的道具罢了。

看着它们在自己掌心里起舞，实在是令人高兴得受不了。

在这条街上，存在的只有自己掐断自己脖子的蠢货。还有在这之上的快乐吗。

“不过，对了，封印脱落了吧——嘛，那个孩子还有利用的价值，不让她多多为我活跃怎么行。”

而且，为了满足自己的兴趣，古代魔族莉诺亚必须要找到。

剧本大致上很顺利。问题点就只有莉诺亚行踪不明，和让感兴趣的那个跑掉了而已。

哪边都能很快解决的吧。女人觉得不可能比现在更顺利了。

直到那个声音，不知道从哪里响了起来——

“还真是很享受呢，安娜莉西亚・雷根——我也来玩了哦”

一通嘲笑和鄙视，享受着的安娜莉西亚头上，像是给她浇了一盆冷水一样的声音落了下来。

回响着的声音中，魔族的女人——安娜莉西亚惊讶的摒住了呼吸。

随后，迅速回过了神。

“……您从什么时候开始在哪里了呢，绯色姬大人”

安娜莉西亚一边努力掩饰着一边抬起视线。虽然那样，口中说出的话带着阴郁。

在天上的附近漂浮着的那位，虽然抑制着气息，但露出的存在感几乎能让安娜莉西亚发抖。

“那么、是什么时候开始的呢？”

像是连变声期都还没有迎来的小孩子一样高亢的声音。狂妄而令人厌烦的声音。

要是能做到的话，现在就想毁掉那个声音。但是，那是不可能的。压倒性的战力不足。

外观看起来只不过是仍残留有稚气的小孩子。身高不知道有没有到一米三，鹅蛋形的小脸包在绯色的头发中，带有红色的褐色皮肤很有特点。

“别开玩笑了……要来的话，会做好欢迎的准备的”

但是，安娜莉西亚充分的理解到，绝对不能被那个外观欺骗。毕竟，她是相当于安娜莉西亚上司的人物。

在现在的魔王的手下中，也是数一数二的实力者。

性情不定的这位少女，连现在的魔王也难以控制，握不住她的缰绳。她穿着在肩头和大腿处大大露出的巫女服，漂浮在空中。

纤细柔软的四肢毫不在意地暴露在外，少女来到安娜莉西亚的对面，轻快地取用了桌上剩下的点心。

“没关系，没关系的，只是来检查成果的。嘛，看刚刚那个样子，一切顺利比什么都好————不过，重要的莉诺亚酱看起来还没找到呢。真可惜啊～”

刚这么说，和明快的声音相反，向安娜莉西亚袭来的重压突然增加了。

“哧――！”

连呼吸都无法满足，靠粗暴的喘息支撑着自己。

连像样的抬起头都做不到，安娜莉西亚向上望着少女形态的那个。

要是，找不出借口的话毫无疑问会死。这样的确信涌了上来。但是，想到的辩解完全说不出口。

“本来为了找到莉诺亚酱，把那个借给你了啊？ 期望落空了呢——”

――把你毁掉吧？

无法反驳的声音降了下来。

那句话，正如同体现了死亡一般，安娜莉西亚幻视到了自己身首异处的样子。

“开玩笑的”

瞬间，杀意泄去气氛缓和了下来。

“啊……哈啊、哈啊――――”

“那家伙似乎也赞成干掉王国的事，你还派的上用场，真是太好了呢”

说罢，少女消失了。

丝毫不留痕迹，也没有开门的气息。

只是，少女不知不觉就消失了，只留下安娜莉西亚在那里。

“可恶！”

她放任愤怒破口大骂。

“可恶、可恶、可恶！ 你个弱智！ 肌肉脑！ 你以为是多亏了谁才能入手埃斯托尔的！ 多亏了谁才能攻入王都的！ 明明是个脑子都忘了怎么用的魔族，居然敢羞辱我！”

安娜莉西亚的嘴角都气歪了。

“等什么时候，什么时候我把那个拿到了。改造、篡改、让你们疯狂！ 所有人所有人都会在我手中！ 让你们在我的这双手上跳舞！”

◇

“愚蠢的孩子——什么都不知道啊——”

双生的月亮淡淡的黄色和青蓝色，两种颜色微微地交融。

那个光线，让人产生只是为了照亮一个人而发着光的错觉。

少女在黑夜中巡游。

绯色的头发像是缠绕着火焰一样，在风中摇摆，鲜艳地飘舞着。

“嘛，那也是没办法地――毕竟那个孩子不知道爸爸呢”

绯色姬 Scarlet 是知道的。

无所不知极尽权谋，有能愉快地笑着扫平一切的全能之力。

那位持有着绝对的、压倒的、只是站在面前就很愚蠢的、令人羡慕的力量的人，她是知道的。

“不过不过，切开大陆什么的，爸爸做得太过头了！ 真是多管闲事，哼！ …………都两千年了，别把我当小孩子了啊…………笨蛋……”

哈啊——。

身姿溶化在黑夜中，不知不觉只留下声音。

“这么说来——莉诺亚酱在哪里玩耍着呢——。不早点回来的话，叔母就去接你了哦”